【氣象】（2018年9月上旬末）一股東北季候風將為華南沿岸帶來稍涼及有雨的天氣

氣象討論：2018年9月上旬末
此帖文討論期：2018年9月5日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考資料
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，但正被停職，停職時間預計於8月中旬左右結束。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

【日本颱風】飛燕襲關西機場 林超英：香港機場同樣「無遮無掩」

林超英擔心，一旦有如飛燕的強烈颱風吹襲香港，香港機場恐如關西機場一樣「無遮無掩」。曾參與香港機場建設評估的林超英解釋，當年設計新機場時，曾計算氣候暖化等影響，但正如關西機場「以前都乜數都計嗮，結果都浸。」主因正是相對於當年的環境，氣候變化更難預計。
林超英直指，現時再大規模興建人工島是不周全、不智的行為，「將自己放在一個好危險的處境」。因為建設人工島需考慮人工島在未來100年的情況，而在未來100年，全球恐將面臨格陵蘭冰蓋融化，海水上升速度將變得更加快。

lm

ARUP個東大嶼都會

關西機場完全係人工島唔似赤臘角，加上本身第一期已經不斷有沉降
同埋大阪灣西同南面出海口窄，應該會導致風暴潮水位容易上升(好似係）

人工島本身就容易沉降，大規模起樓可能仲快沉

赤鱲角用得做航空既部份都係填出黎 大半個人工島

但好似冇聽過赤臘角機場有沉降
不過將來三跑就可能會似關西機場第一期

有都唔同你講啦，我話OK就OK

始終有天然部份托住？

關西機場啟用24周年變返海
東大嶼4年頂唔頂到?

最新HX Flight cancel到禮拜日，但官方話最少停一個禮拜，worst case要一個月

講真，有幾多機場唔係填出嚟，本身已經要遠離高密度區域，又一定要有大撻平地，山區更加難拎嚟做機場，十無八九都至少十有六七係靠人工填海返嚟，主要靠選址規劃同初期基建工程做得夠好

驚3跑 不如食住花生睇人工島點頭搖又尾擺啦

東大嶼定港🐷澳先

邊度起好先呀

下年風季一次過大清算

講起黎港豬澳d隨機擺放可能係天鴿風暴潮做

突然間刮起大風

哇屌,北面深圳又黎自爆雨區

Windy

晏就真心頗暖，感覺有25-26度，而家突然大風落返19度

嘩 成個星期之後 J下先

多謝提供笑話

差唔多秋颱

打下j無壞嘅

北面果pat雨區

好撚強嘅熱對流

後期咪又係去海南
哈欠

雷區

北區16:45-17:45 錄得超過30毫米雨量

d冷空氣係華北蠢蠢欲動了

在 下 午 6 時 15 分 ， 西 貢 錄 得 每 小 時 超 過 70 公 里 的 陣 風 。

預 料 高 達 每 小 時 80 公 里 或 以 上 的 陣 風 繼 續 吹 襲 香 港。

頭先嗰下真係勁大聲

大風係因為氣壓差?

個天超紅

個雨區行到鹽田就停左

香港真係福地 又散咗

無帶證 西貢果pat明顯係偷渡既路線

留完comment見到台長fb”唔好迷信...是福地”呢句

今次風暴潮過埋d歷史勁風，但傷亡都唔太關風暴潮事，證明京阪神都係有做野

J都打唔到，平西王

今年難得見到雨區紅色又散晒

沿海城市好多都係填出黎

由原本陸地填出去延伸同海中心由零填個島出黎好大差別，後者沉降風險極大

今年除名侯選名單(紅字為更新)

第4號颱風-艾雲尼：
徘徊珠三角帶黎暴雨但傷亡唔算多，但以廣東標準則不輕，媒體亦有強調災情嚴重
除名機會：15%---＞30%

第7號颱風-派比安：
傷亡慘重的西日本暴雨誘因之一但唔直接而且日本2000年改制以黎未曾提除名，媒體亦不將其視為西日本豪雨主因
除名機會：10%---＞3%

第9號颱風-山神：
徘徊越南老撾山區，越南災情唔細但越南較少提除名，另外老撾南部水壩可能因其西南尾暴雨倒塌但未證實，另外越南死亡人數距離以往提除名的數字仍有段距離
除名機會：35%---＞25%

第18號颱風-溫比亞：
為華北，遼寧及華中內陸帶來豪雨，死亡人數30以上，經濟損失亦極為嚴重且中國多提除名
除名機會：85%

第21號颱風-飛燕：
25年黎吹襲日本本土最強颱風，京阪神一帶風暴潮及風毀明顯，關西機場完全癱瘓損毀極嚴重，近畿大量風速實測及潮位亦打破第二室戶颱風1961年nancy留下的紀錄。
雖然日本2000年改制以黎從未提除名，但是次影響巨大，媒體亦有稱其為第三室戶颱風之意，因此不能排除日本氣象廳可能對再為一個風給上JEBI之名反感，破天荒提出除名。
除名機會：15%

港島無雨呀dllm

ＮＨＫが各地の放送局を通じて５日午後５時現在でまとめたところ、台風21号の影響で11人が死亡し、680人余りがけがをしました。

大阪府 ８人死亡
大阪府では８人が死亡しました。

大阪市内では、港区で70代の女性が部屋に飛んできたトタン屋根に当たって死亡しました。
城東区では50代の男性が路上で倒れていて、病院に運ばれましたが死亡しました。近くには高さ１ｍほどの扉の一部のようなものが落ちていて、男性に当たったものとみられるということです。\n西区では強風で飛んできたクーラーボックスに当たった40代の男性が死亡しました。

堺市で70代の男性が２階のベランダから転落して死亡しました。

豊中市では集合住宅の５階から90代の男性が転落して死亡しました。

河内長野市では70代の男性が屋根から転落して死亡しました。

門真市では47歳の女性が強風にあおられて転倒し、頭などを強く打って死亡しました。

吹田市では屋根の修理をしていた40代の男性が転落し、死亡しました。
滋賀県 １人死亡
滋賀県では、東近江市で会社の倉庫が倒壊し、社長の71歳の男性が巻き込まれて死亡しました。
三重県 １人死亡
三重県では、四日市市で70代の男性が住宅の敷地内で倒れているのが見つかり、まもなく死亡しました。
警察は台風の強風にあおられて屋根から転落したとみて調べています。
愛知県 １人死亡
愛知県では、北名古屋市で74歳の女性が自宅の車庫のシャッターを修理しようとしたところ、風にあおられて転倒し、頭を強く打って死亡しました。
けが 全国で684人
けが人の情報です。

▽大阪府で320人、
▽愛知県で65人、
▽岐阜県で45人、
▽滋賀県で40人、
▽京都府で32人、
▽三重県で29人、
▽兵庫県で28人、
▽和歌山県で23人、
▽埼玉県で21人、
▽奈良県で９人、
▽徳島県で８人、
▽石川県と福井県で７人、
▽富山県で６人、
▽東京都、北海道、神奈川県、栃木県、山梨県、新潟県で５人、
▽長野県で３人、
▽千葉県、岡山県、静岡県で２人、
▽宮城県、福島県、香川県、山形県、高知県で１人の合わせて684人がけがをしました。

相比第二室戶颱風死過百五人，「第三室戶颱風」死10個多d，城市真係進步得多 不過人命唔係數字一個都嫌多，而且城市再發達死既人少左好多都好，城市建築一樣避唔過颱風既蹂躪，大自然既威力仍然係相當強大

點解天文台冬天會鍾意"有幾陣雨"而唔係"有幾陣驟雨"? 兩者有咩分別?

驟雨：短而強
雨：長而弱，即係細水長流

道地檸檬綠茶特約:風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 山竹 Mangkhut (泰國)
意思: 一種水果
圖片:

2. 百里嘉 Barijat (美國)
意思: 馬紹爾語，沿岸地區受風浪影響的意思
圖片:

山竹襲港

上年都有大樹菠蘿卡努 N年前好似有隻叫榴槤掛左三仔

係就好喇

平西王黎

台長： 菠蘿包 蛋撻襲港太on9 所以bank

遲下贏國名要除，睇下會唔會有荔枝龍眼

ban

百里嘉係一世黎

前世係尤特

叫刁包子啦

胆振地方中東部 M6.7 最大震度6強 深度40km

各地の震度
震度6強
【北海道】
安平町
震度6弱
【北海道】
千歳市
震度5強
【北海道】
札幌北区 苫小牧市 江別市 三笠市 恵庭市 長沼町 新ひだか町
震度5弱
【北海道】
函館市 室蘭市 岩見沢市 登別市 胆振伊達市 北広島市 石狩市 新篠津村 南幌町 由仁町 栗山町 白老町
震度4
【北海道】
札幌中央区 小樽市 旭川市 釧路市 帯広市 夕張市 留萌市 美唄市 芦別市 滝川市 砂川市 深川市 富良野市 当別町 七飯町 鹿部町 渡島森町 長万部町 上ノ国町 乙部町 せたな町 ニセコ町 真狩村 留寿都村 喜茂別町 倶知安町 余市町 赤井川村 奈井江町 月形町 浦臼町 新十津川町 妹背牛町 秩父別町 北竜町 沼田町 鷹栖町 当麻町 中富良野町 南富良野町 占冠村 剣淵町 増毛町 壮瞥町 洞爺湖町 平取町 浦河町 音更町 鹿追町 新得町 十勝清水町 芽室町 十勝大樹町 幕別町 十勝池田町 浦幌町
【青森県】
むつ市 大間町 東通村 階上町
震度3
【北海道】
札幌南区 北見市 赤平市 士別市 名寄市 根室市 歌志内市 渡島北斗市 知内町 木古内町 八雲町 檜山江差町 厚沢部町 今金町 島牧村 黒松内町 蘭越町 京極町 共和町 岩内町 神恵内村 積丹町 古平町 仁木町 上砂川町 東神楽町 比布町 愛別町 東川町 美瑛町 上富良野町 和寒町 幌加内町 小平町 苫前町 羽幌町 猿払村 興部町 大空町 豊浦町 士幌町 上士幌町 中札内村 更別村 広尾町 豊頃町 本別町 足寄町 釧路町 標茶町 鶴居村 白糠町 別海町 標津町
【青森県】
青森市 八戸市 五所川原市 十和田市 三沢市 つがる市 平川市 平内町 今別町 蓬田村 外ヶ浜町 藤崎町 田舎館村 板柳町 鶴田町 野辺地町 七戸町 六戸町 横浜町 東北町 六ヶ所村 おいらせ町 風間浦村 佐井村 三戸町 五戸町 青森南部町
【岩手県】
盛岡市 宮古市 久慈市 二戸市 矢巾町 普代村 軽米町 野田村
【宮城県】
石巻市 涌谷町

千歲機場

新千歲機場 6弱

飛燕拆完關空，地震要黎拆千歲？

札幌停電中

震央附近有幾個站無data會唔會最後好似熊本主震咁發現係震度7

地震光...?

大穫...

北海道地震個陣NHK播緊熊本地震

睇live 震央成967 gal 唔知係震爛左定點

6:12 M5.6

6:11 M 5.4

氣象廳表示不排除震央附近有6強以上，已派人去調查

係都要搞日本

一不離二
收到風公司個八婆係去北海道

日本呢個夏天多災多難

天災不斷

Windy果個黎香港的颱風

連disturbance 都未有

黎南海 打錯

Show Blocked User - 横山由依
祟日撚走啦

JMA：好忙

呢件九州貨？

可能去支那呢

呢個唔係EC預去南海北部果個咩

得啖笑系列

做咩啫你

預去南海北部嘅係而家馬尼拉附近嗰隻，但連擾動都未編

兩個唔同系統嚟
去南海嗰個預計聽日先出現

btw，我實在受夠GFS呢間咁不負責任嘅機構

GFS係一套預測天氣嘅電腦模式，唔係一間機構

李鈺庭：下週恐掛10號波

EC報出下週中期有熱帶氣旋向西或西南偏西移動，橫過南海北部（香港以南300公里外掠過）

而GFS 就認真FF，報出下週有熱帶氣旋從台灣南部移入南海東北部，其後向偏西移動，登陸廣東沿岸（直襲香港）

變數仍然較大，但可以肯定嘅係下週華南受熱帶氣旋影響機會較高。

[img]

[/img]

大交合最新九天

預 料 一 個 低 壓 區 會 在 下 週 初 至 中 期 為 台 灣 至 南 海 北 部 一 帶 帶 來 不 穩 定 天 氣 ， 但 其 發 展 及 移 動 路 徑 存 在 變 數 。

隨時被毒果開個0號波燈走

GFS再下個風好恐怖咁

GFS...
5月尾好似試過預測艾雲尼以895hpa直吹珠三角

😴

預 料 一 個 低 壓 區 會 在 下 週 初 至 中 期 為 台 灣 至 南 海 北 部 一 帶 帶 來 不 穩 定 天 氣 ， 但 其 發 展 及 移 動 路 徑 存 在 變 數 。

仲有山神

今日大東風好涼好舒服

酷警都發作？

係尖咀天陰，得30.5度而已

菲律賓附近一個低壓區被編為90W，目前集結係13.3N，119.0E 附近。

EC預計90W先向東北或東北偏北移至呂宋海峽一帶並且增強，其後開始西移橫過南海北部，成為第一個影響華南嘅秋颱。

至於GFS，自己睇吧

雨呢屌
有雷暴無雨？？？

原來落曬去新界屌

有雷一定有雨？

山泥活埋數十人既厚真町已獲得震度數據，確認震度7

升咗做震度7

95阪神--->04新潟--->11東日本--->16熊本-->18胆振

震度7越黎越廉價

また、気象庁が震度の入っていなかった地域のデータを解析した結果、厚真町で震度７の揺れを観測したほか、むかわ町で震度６強、日高町と平取町で震度６弱、新冠町で震度５強を観測していたことがわかったということです。

再係咁會唔會一年一劑

想問地球巴點解facebook page唔再出po

好似同某個page合併左

北海道膽振東部地震序列(震度3或以上)

09/06
0308JST M6.7 震度7
0317JST M4.7 震度3
0320JST M5.3 震度3
0323JST M4.8 震度4
0332JST M4.6 震度3
0410JST M4.7 震度3
0513JST M3.3 震度3
0520JST M3.9 震度3
0604JST M4.4 震度3
0611JST M5.4 震度4
0632JST M3.9 震度3
1439JST M4.3 震度3
1653JST M4.4 震度3

自從熊本之後，每次大震都驚主震未到 所以又比較下

強度

熊本前震M6.5震度7，「餘震」M6.4震度6強，主震M7.3震度7

今年4月島根地震M6.1震度5強，最大餘震M4.9震度4，無主震在後

6月大阪地震M6.1震度6弱，最大餘震M4.1震度4，無主震在後

今次北海道地震M6.7震度7，暫時最大餘震M5.4震度4

密度

熊本前震既餘震，3個鐘就破百，一日半後有近350次餘震，然後真主震發生

4月島根地震，主震一日後35次餘震，之後一日一兩次餘震，無「真主震」

6月大阪果次，主震一日半後只有35次餘震左右，之後餘震1日一兩次咁無「真主震」

今次北海道地震，半日70次餘震，而家半個鐘1次既水平

今次無與主震接近既強餘震，但餘震頻率密過島根大阪但疏過熊本，所以唔作任何判斷

//爺「あれは平成最後の年の事じゃった…」

家族「(また始まった)」

爺「40度を超える圧倒的猛暑、200人超の死者が出た未曾有の豪雨、大阪での大地震、主人公金足農業、台風21号による関空沈没、北海道大地震…」

家族「(いくらなんでも盛りすぎでしょ)」

家族「(絶対あれ色々混ぜて覚えてるわよ)」//

哇屌你老母，個風大過你呀媽個閪呀

講閪曬啦屌，亞洲天氣不穩定呀

又有風去日本

預測去邊

小學同初中以經考1同3係風球你
你小學未畢業定個腦生蟲
你答1同3係咪風球講，答撚鳩我呀

Show Blocked User - 戚繼光

２０１８年 ９月 ６日２３時４４分 釧路沖 Ｍ４．３ 震度２ ９月 ６日２３時５２分

２０１８年 ９月 ６日２３時４３分 胆振地方中東部 Ｍ４．１ 震度３ ９月 ６日２３時４８分

日本今年風災特多，台灣中央氣象局分析指主因是今年季風低壓槽偏強。重挫關西的「飛燕」，已是今年西北太平洋第21個颱風，明顯比之前同期的平均13.4個要多，7至8月更有14個颱風形成，平史上同期最多紀錄。

無雨有鬼有

好似係假新聞黎

追旅遊台個飛燕post就知fake news

關西機場：沒有讓中國大使館派的車輛進入

LIHKG @ Android

M 7.8 - 101km ESE of Suva, Fiji

608km超深層

608碎料 6.8就

深層呀嘛

JMA話一星期內北海道可能再有震度七嘅地震，即係有可能今次只係前震？

上次大阪都話會再有6弱，結果5弱都無
自從熊本後都保險咁講，不過現階段我唔否定咁既可能，因為今次餘震真係密過大阪果次但同熊本前震既餘震密度仲係差好多

西貢自爆雨區

上呀屌你老母！！！
成個九月我要狂風大驟雨呀！！！！！！！！

要再南啲坐中巴

呢件前仲有件

未有影

可能都係TS/TD

呢個真係坐巴士黎

lowest 979Pa

仲有GFS估佢去基隆

後面果個坐到巴士都咪話唔驚

JTWC 26W起機
預吹關島

芭蕉扇同牛角扇

如果坐巴士一定⋯

關島rip

伊朗南部5.5級淺層地震

今日似12-14度

唔係西面兩伊邊境好d，邊境果頭5.9都死三四個

你啲留言用嚟check個post有幾多人入嘅話真係唔錯

到16: 24 氣象po有21個人睇過

ec最新的集合報大部分成員支持坐巴士進入南海

98W TCFA CANCELLED

WTPN21 PGTW 070230MSGID/GENADMIN/JOINT TYPHOON WRNCEN PEARL HARBOR HI//SUBJ/TROPICAL CYCLONE FORMATION ALERT CANCELLATION//REF/A/JOINT TYPHOON WRNCEN PEARL HARBOR HI/060221Z SEP 18//AMPN/REF IS TROPICAL CYCLONE FORMATION ALERT (WTPN21 PGTW 060230)//RMKS/1. REMARKS: THIS CANCELS REF A (WTPN21 PGTW 060230). THE AREA OF CONVECTION (INVEST 98W) PREVIOUSLY LOCATED NEAR 21.6N 128.6E, IS NOW LOCATED NEAR 24.2N 126.7E, APPROXIMATELY 145 NM SOUTH OF KADENA AB. ANIMATED ENHANCED INFRARED IMAGERY SHOWS A NOW PARTIALLY EXPOSED LOW LEVEL CIRCULATION WITH THE CONVECTION BEING SHEARED AWAY TO THE SOUTHWEST. A 070302Z METOP-A ASCAT PASS REVEALS THE LOW LEVEL CIRCULATION TRANSITIONING TO A WAVE-LIKE FEATURE WITH A SMALL SWATH OF 20 KNOT WINDS TO THE NORTHEAST OF THE CIRCULATION. A 2222Z F-17 37 GHZ SSMIS MICROWAVE IMAGE DEPICTS A REDUCTION IN BANDING AND FURTHER ELONGATION OF THE LOW LEVEL CIRCULATION. THE SYSTEM IS IN AN AREA OF DISORGANIZED OUTFLOW WITH VERTICAL WIND SHEAR (VWS) VALUES OF 15 TO 20 KNOTS. SEA SURFACE TEMPERATURES (SST) REMAIN VERY WARM AT 28 TO 30 CELSIUS. ALL MODELS ARE IN GOOD AGREEMENT THAT THE SYSTEM WILL TRACK NORTHWEST WHILE CONTINUING TO WEAKEN. MAXIMUM SUSTAINED SURFACE WINDS ARE ESTIMATED AT 18 TO 23 KNOTS. MINIMUM SEA LEVEL PRESSURE IS ESTIMATED TO BE NEAR 1007 MB. THE POTENTIAL FOR THE DEVELOPMENT OF A SIGNIFICANT TROPICAL CYCLONE WITHIN THE NEXT 24 HOURS IS DOWNGRADED TO LOW.//NNNN

98W係邊到?

台灣對出以東海域

沖繩果個 gw都取消埋，換轉遠洋gw左，真係入南海的話咁就真係山竹襲港

應該話

你啲留言用嚟check個post有幾多人入過嚟到今日仲未block你而又真心睇完再畀腐皮真係唔錯 ，李棟旭巴打就應該睇唔到啦

Btw 漸凍人風雨不改講咗同一兩句嘢幾年真係好有耐力，將呢樣做其他正經嘢好過啦

EC預菲東個舊入左南海北部之後比東北風吹死

菲東果舊今朝仲有機坐巴士入珠江口

平西王黎 嚇我唔到

只要90W正式難產就

預測個風有幾強？

勁過溫黛

唔撚係掛

勁過海燕添

泰培？

泰培870hpa

GFS個hpa就算啦

大J上望130kts

加油吹過黎😛👍🏻

再遠D呀

又有得打j

坐巴士咩意思

通過巴士海峽

副膠有咁勁咩 成個幾月都係度鳩縮

個幾月前就係而家勁到痴線

8309

幾時到個風？

EP16

睇住先 吹唔散先算

869

最後變左威馬遜

EC GFS 一致睇好強度

CAT5入南海

命名山竹

下場都係撻q

睇住先

GFS陷入瘋狂模式

PS 話明gfs喎睇下算啦屌你

屌 下個禮拜4放大假
睇windy 估星期3-4最近hk

JMA已命名（山竹）

台風第22号 (マンクット)
平成30年09月07日22時15分 発表

ensemble mean

珠三

愛倫再世

8309 2.0

秋颱>+200 變數其大

但係而家基本上一致認為坐巴士

差在登陸點嘅啫

海燕地位受到山竹威脅

咁快上TS

山竹皇后嚟

海燕 vs 山竹

GW > TS

預測路徑行哂最高潛熱既地方

OHC

?

size應該係泰培級

Don't ff too much

唔怪得爆得咁快

開山竹post未

櫻花兄會開 請等等

GFS預計15/9颶風圈達250KM

GFS 就算把啦......

海燕當年JTWC #1 都係預測得120KTS
今次#1就報135 KTS

我們在此再進一步探討一下泰培最強時的垂直及水平結構。從聯報所提及，飛機觀測錄得泰培擁有半徑1110公里的30knots(相當於55km/h)強風圈，半徑280公里的50knots(92km/h)暴風圈；換句話說，假若泰培闖入巴斯海峽，本港經已可受到其強風圈影響，而有須要懸掛三號強風信號；而假若其進一步闖入本港800km範圍，更有可能使本港吹烈風；說來可算是十分誇張，而皇家香港天文台當時亦的確有密切注視泰培的動向的，據當年的風迷提及，泰培在遙遙千多公里外，天文台經已有對傳媒發佈過相關的警告，可算是在天文台作風而言，甚為罕見。

兩位ching咁早j到出哂血

風圈點都唔會咁大既

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）

受到菲律賓、台灣高山影響，行到入巴士都維持唔到咁大個結構

放係大洋到先有咁大

東北風

唔知有冇天兔bb咁勁呢

山竹牛肉

請問係唔係有whatsapp group 可以join ?

Email to lemongreentealihkg@gmail.com

不如返黎呢度認真討論

我都想入

已email

已經email左

請補充lihkg 名 thx

入黎學野得唔得

已補回

我都send左

補左

send左

Send咗

send 左

已經Email左

email sent

hello